\chapter{Testergebnisse der manuellen Front-End-Tests}
Erklärung zur nachfolgenden Tabelle \ref{tab:manuelle_front_end_tests} der manuellen Front-End-Tests:\newline

Bedeutung der Spalte C*: Der Test wurde in der zuvor genannten Version von Google Chrome erfolgreich durchgeführt.\newline

Bedeutung der Spalte F*: Der Test wurde in der zuvor genannten Version von Mozilla Firefox erfolgreich durchgeführt.

\newcounter{TestNumber}
\begin{longtable}{| p{.02\textwidth} | p{.08\textwidth} | p{.25\textwidth} | p{.25\textwidth} | p{.25\textwidth} | p{.025\textwidth} | p{.025\textwidth} |}
	\hline
	
	\textbf{\#} & \textbf{Kom-po-nen-te} & \textbf{Vorraussetz-ungen} & \textbf{Aktion} & \textbf{Erwartetes Ergebnis} & \textbf{C*} & \textbf{F*} \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Login & Der Anwender befindet sich auf der Login-Seite und ist demnach nicht eingeloggt. & Der Anwender gibt beim Einloggen den richtigen Usernamen (user) und das richtige Passwort (geheim) ein. & Der Anwender wird auf die Hauptseite der Anwendung weitergeleitet und ist	korrekt eingeloggt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Login & Der Anwender befindet sich auf der Login-Seite und ist demnach nicht
	eingeloggt. & Der Anwender gibt beim
	Einloggen einen falschen Usernamen (Verwendet: test) und das richtige Passwort (geheim) ein. & Rechts neben dem Login-Button erscheint eine Nachricht (Login failed) in roter Schrift. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Login & Der Anwender befindet sich auf der Login-Seite und ist demnach nicht
	eingeloggt. Das Back-End ist nicht erreichbar. & Der Anwender versucht sich einzuloggen. & Rechts neben dem Login-Button erscheint eine Nachricht (Login failed) in roter Schrift. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Login & Der Anwender befindet sich auf der Login-Seite und ist demnach nicht eingeloggt. & Der Anwender gibt beim
	Einloggen den richtigen Usernamen (user) und ein falsches Passwort ein. (Verwendet: test) & Rechts neben dem Login-Button  erscheint eine Nachricht (Login failed) in roter Schrift. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Login & Der Anwender befindet sich auf der Login-Seite	und ist demnach nicht
	eingeloggt. & Der Anwender gibt beim Einloggen sowohl einen falschen Usernamen (Verwendet: test1) als auch ein falsches Passwort (Verwendet: test2) ein. & Rechts neben dem Login-Button erscheint eine Nachricht (Login failed) in roter Schrift. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Login & Der Anwender befindet sich auf der Login-Seite und ist demnach nicht eingeloggt. & Der Anwender gibt beim Einloggen einen falschen Usernamen (Verwendet: test) und das richtige Passwort (geheim) ein. & Zwischen dem Absenden der Logindaten und dem Empfangen einer Antwort durch das Back-End wird rechts neben dem Login-Button eine Ladeanimation angezeigt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Login & Der Anwender befindet sich auf der Login-Seite und ist demnach nicht eingeloggt. & Der Anwender gibt beim Einloggen den richtigen Usernamen (user) und das richtige Passwort (geheim) ein. & Zwischen dem Absenden	der Logindaten und dem Empfangen einer Antwort
	durch das Back-End wird	rechts neben dem Login-
	Button eine Ladeanimation angezeigt.  & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Header & Der Anwender befindet sich auf der Login-Seite
	und ist demnach nicht eingeloggt. & Der Anwender klickt auf das
	PIPCO-Logo auf der linken Seite des Headers. & Die Webseite wird neu geladen. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Header & Der Anwender befindet sich auf der Settings-Seite und ist demnach	bereits eingeloggt. & Der Anwender klickt auf das PIPCO-Logo auf der linken Seite des Headers. & Die Webseite wird neu geladen. Der Anwender ist
	nicht länger eingeloggt und	wird daher auf die Login-Seite weitergeleitet. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Header & & Der Anwender hovert mit dem Cursor über das PIPCO-Logo auf der linken Siete des Headers. & Ein Tooltip (Refresh Page) wird neben dem Cursor angezeigt. Der Cursor ändert sein Styling zu Pointer. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Header & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite & & Auf der rechten Seite des headers befinden sich ein Settings-Button sowie ein Logout-Button (in dieser Reihenfolge) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Header & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender hovert mit dem Cursor über den Settings-Button auf der rechten Seite des Headers. & Ein Tooltip (Settings) wird neben dem Cursor angezeigt. Der Cursor ändert sein Styling zu Pointer. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Header & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender hovert mit dem Cursor über den Logout-Button auf der rechten Seite des Headers. & Ein Tooltip (Logout) wird neben dem Cursor angezeigt. Der Cursor ändert sein Styling zu Pointer. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Header & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befinet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender klickt auf den Settings-Button auf der rechten Seite des Headers. & Der Anwender wird auf die Settings-Seite weitergeleitet. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Header & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befinet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender klickt auf den Logout-Button auf der rechten Seite des Headers. & Der Anwender wird korrekt ausgeloggt und auf die Login-Seite weitergeleitet. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Header & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befinet sich auf der Settings-Seite. & & Auf der rechten Seite des Headers befinden sich ein Home-Button sowie ein Logout-Button (in dieser Reihenfolge) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Header & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. & Der Anwender klickt auf den Home-Button auf der rechten Seite des Headers. & Der Anwender wird auf die Hauptseite weitergeleitet & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Header & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. & Der Anwender klickt auf den Logout-Button auf der rechten Seite des Headers. & Settings-Button sowie Logout-Button im Header sind nicht mehr da. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Header & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. & Der Anwender hovert mit dem Cursor über den Home-Button auf der rechten Seite des Headers. & Ein Tooltip (Home) wird neben dem Cursor angezeigt. Der Cursor ändert sein Styling zu Pointer. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Video & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Der in den Einstellungen hinterlegte MJPEG-Stream wird angezeigt. & X & X \\ \hline	
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Video & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Über dem MJPEG-Stream wird eine Überschrift dargestellt (Currentyl Watching: IP Camera Live Stream) & X & X \\ \hline	
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Video & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Aus der Event-Log-Komponente wird das Thumbnail einer Aufnahme angeklickt. & Der MJPEG-Stream wird durch eine Video-Wiedergabe des ausgewählten Clips ersetzt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Video & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Aus der Event-Log-Komponente wird das Thumbnail einer Aufnahme angeklickt. & Der Titel über der Clip-Wiedergabe ändert sich (Currently Watching: Motion Detection Clip) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Video & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Aus der Event-Log-Komponente wird das Thumbnail einer Aufnahme angeklickt. & Neben dem Titel über der Clip-Wiedergabe erscheint rechts ein Button (RETURN TO LIVESTREAM) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Video & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. Über die Event-Log-Komponente wurde die Wiedergabe eines Clips gestartet. & Es wird auf den Return-Button (RETURN TO LIVESTREAM) rechts oben in der Komponente geklickt. & Die Clip-Wiedergabe wird durch den MJPEG-Stream ersetzt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Video & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. Über die Event-Log-Komponente wurde die Wiedergabe eines Clips gestartet. & Es wird auf den Return-Button (RETURN TO LIVESTREAM) rechts oben in der Komponente geklickt. & Die Überschrift über der Wiedergabe wird zurückgesetzt (Currentyl Watching: IP Camera Live Stream) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Video & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. Über die Event-Log-Komponente wurde die Wiedergabe eines Clips gestartet. & Es wird auf den Return-Button (RETURN TO LIVESTREAM) rechts oben in der Komponente geklickt. & Der eben betätigte Return-Button verschwindet. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Range-Slider & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Der Range-Slider für die Einstellung Contrast weist die richtige Hintergrundfarbe auf (\#431ede) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Range-Slider & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Der Griff des Range-Sliders für die Einstellung Contrast weist die richtige Hintergrundfarbe auf (\#c7c7c7) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Range-Slider & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender hovert mit dem Cursor über den Griff des Range-Sliders für die Einstellung Contrast & Der Cursor verändert sein Styling zu grab & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Range-Slider & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender greift den Griff des Range-Sliders für die Einstellung Brightness und zieht diesen komplett nach rechts. & Der Griff des Range-Sliders für die Einstellung Brightness bewegt sich in 5 Sprüngen an den rechten Rand des Range-Sliders. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Range-Slider & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender greift den Griff des Range-Sliders für die Einstellung Brightness und zieht diesen komplett nach rechts. & Der Hintergrund des Range-Sliders für die Einstellung Brightness bleibt stets bis hinter seinen Griff mit der richtigen Farbe ausgefüllt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Video-Settings & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Der Regler für die Einstellung Sensitivity befindet sich auf seiner Minimalposition (0.0) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Video-Settings & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Der Regler für die Einstellung Brightness befindet sich genau auf der mittleren Position (0.5) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Video-Settings & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Der Regler für die Einstellung Contrast befindet sich auf seiner Maxixmalposition (1.0) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Title-Bar & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Die Titel-Leiste der Event-Log-Komponente zeigt den richtigen Titel an (Motion Detection) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Title-Bar & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Der Toggle-Switch der Event-Log-Komponente weißt den richtigen Wert auf (true). & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Title-Bar & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. Der Toggle-Switch der Event-Log-Komponente weißt den richtigen Wert auf (true). & Der Anwender klickt auf den Toggle-Switch der Event-Log-Komponente. & Der Toggle-Switch der Event-Log-Komponente ändert seinen Wert (false). & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Title-Bar & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender hovert mit dem Cursor über den Toggle-Switch der Event-Log-Komponente & Der Cursor verändert sein Styling zu pointer. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Title-Bar & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender hovert mit dem Cursor über abseits des Toggle-Switches der Event-Log-Komponente über die Titel-Leiste derselben Komponente. & Neben dem Cursor wir ein Tool-Tip mit dem Titel der Komponente angezeigt (Motion Detection). & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & In der Event-Log-Komponente werden fünf einträge dargestellt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Der Slider auf der rechten Seite ist ausgegraut, da er noch nicht benötigt wird. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Jeder ungerade Eintrag in der Event-Log-Komponente hat eine graue Hintergrundfarbe. Jeder gerade Eintrag hat eine weiße.  & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Bei jedem Eintrag in der Event-Log-Komponente wird in der Spalte Thumbnail das richtige Thumbnail zum Clip angezeigt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Bei jedem Eintrag in der Event-Log-Komponente wird in der Spalte Timestamp der richtige Zeitpunkt der Aufnahme angezeigt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Bei jedem Eintrag in der Event-Log-Komponente wird in der Spalte Message nichts angezeigt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Bei jedem Eintrag in der Event-Log-Komponente wird in der Spalte Delete ein Delete-Button als rotes Kreuz angezeigt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender hovert mit dem Cursor über den Delete-Button eines angezeigten Eintrages in der Event-Log-Komponente & Der Cursor verändert sein Styling zu pointer & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender hovert mit dem Cursor über das Thumbnail eines angezeigten Eintrages in der Event-Log-Komponente & Das Thumbnail vergrößert sich etwas. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender hovert mit dem Cursor über das Thumbnail eines angezeigten Eintrages in der Event-Log-Komponente & Der Cursor verändert sein Styling zu pointer. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. Der Cursor befindet sich über einem Thumbnail eines angezeigten Eintrages der Event-Log-Komponente. & Der Anwender bewegt den Cursor vom Thumbnail weg. & Das Thumbnail verkleinert sich auf seine ursprüngliche größe. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. Es sind zwanzig Clips verfügbar. & & In der Event-Log-Komponente werden zehn Einträge angezeigt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. Es sind zwanzig Clips verfügbar. & & Der Slider auf der rechten Seite der Event-Log-Komponente ist nicht ausgegraut. Er kann benutzt werden um durch die Einträge zu scrollen. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. Es sind zwanzig Clips verfügbar. & Der Anwender Scrollt über das Ende der angezeigten Einträge in der Event-Log-Komponente hinaus. & Es werden weitere zehn Einträge nachgeladen und angezeigt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. Es sind zwanzig Clips verfügbar. Es wurde bis zum Ende gescrollt, wodurch alle zwanzig Einträge aufgelistet werden. & Der Anwender Scrollt über das Ende der angezeigten Einträge in der Event-Log-Komponente hinaus. & Es passiert nichts. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender betätigt den Delete-Button des ersten Eintrags in der Event-Log-Komponente. & Der Eintrag wird aus der Tabelle gelöscht. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender Klickt auf das Thumbnail des ersten Eintrages in der Event-Log-Komponente. & Die Video-Komponente schaltet zur Wiedergabe des entsprechenden Videoclips um. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. Es sind zwanzig Clips verfügbar. & & Alle fünf Sekunden werden von Back-End die neusten Event-Logs abgerufen. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Event-Log & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. Es sind zwanzig Clips verfügbar. & Das Back-End liefert einen neuen, einunzwanzigsten Event-Log Eintrag zurück. & Der älteste Eintrag wird aus der Liste aller Einträge gelöscht und der neue Eintrag wird am anderen Ende eingefügt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Email-Notifi-cation & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & In der Email-Notification-Komponente werden zwei E-Mail-Einträge angezeigt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Email-Notifi-cation & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Der Slider auf der rechten Seite ist ausgegraut, da er noch nicht benötigt wird. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Email-Notifi-cation & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Jeder ungerade Eintrag in der Email-Notifcation-Komponente hat eine graue Hintergrundfarbe. Jeder gerade Eintrag hat eine weiße.  & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Email-Notifi-cation & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Im Input-Feld der Email-Notification-Komponente wird ein Platzhaltertext (Add a new E-Mail address) angezeigt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Email-Notifi-cation & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Links vom Input-Feld der Email-Notification-Komponente befindet sich ein runder Submit-Button mit einem Plus in der Mitte. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Email-Notifi-cation & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender schreibt etwas in das Input-Feld der Email-Notification-Komponente. & Der Platzhaltertext des Input-Feldes wird durch die Eingabe ersetzt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Email-Notifi-cation & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender schreibt eine neue E-Mail-Addresse (test1@test2.com) in das Input-Feld der Email-Notification-Komponente und klickt auf den Add-Button. & Es wird ein neuer Eintrag in der Tabelle angezeigt. Die angezeigte E-Mail-Addresse stimmt mit der Eingabe überein und die Notification-Checkbox zeigt true an. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Email-Notifi-cation & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender schreibt eine bereits vorhandene E-Mail-Addresse in das Input-Feld der Email-Notification-Komponente und klickt auf den Add-Button. & Es passiert nichts. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Email-Notifi-cation & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender schreibt eine ungültige E-Mail-Addresse (iaintanemail) in das Input-Feld der Email-Notification-Komponente und klickt auf den Add-Button. & Es passiert nichts. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Email-Notifi-cation & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. Es sind zehn Email-Einträge verfügbar. & & Der Slider auf der rechten Seite der Email-Notification-Komponente ist nicht ausgegraut. Er kann benutzt werden um durch die Einträge zu scrollen. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Status-Button & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. & & Der Save-Button der neben dem Input-Feld der Einstellungsmöglichkeit für die Maximale Cliplänge enthält den richtigen Text (SAVE) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Status-Button & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. & & Der Save-Button der neben dem Input-Feld der Einstellungsmöglichkeit für die maximale Cliplänge zeigt einen grünen Haken an. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Status-Button & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. & Der Anwender verändert den Inhalt des Input-Feldes der Einstellungsmöglichkeit für die maximale Cliplänge (30). & Der Save-Button der neben dem Input-Feld der Einstellungsmöglichkeit für die Maximale Cliplänge zeigt ein rotes Kreuz an. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Status-Button & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. Der Inhalt des Input-Feldes der Einstellungsmöglichkeit für die maximale Cliplänge wurde verändert (30). & Der Anwender betätigt den Save-Button neben diesem Input-Feld. & Das rote Kreuz innerhalb des Save-Buttons wird durch eine Ladeanimation ersetzt. Nachdem der neue Wert erfolgreich gespeichert wurde, wird diese wiederum durch einen grünen Haken ersetzt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Settings-Page & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. & & Das Input-Feld der Einstellungsmöglichkeit streamaddress enthält den richtigen Wert (siehe Tabelle \ref{tab:eingestellte_werte_vor_tests}) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Settings-Page & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. & & Das Input-Feld der Einstellungsmöglichkeit cliplength enthält den richtigen Wert (siehe Tabelle \ref{tab:eingestellte_werte_vor_tests}) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Settings-Page & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. & & Das Input-Feld der Einstellungsmöglichkeit max\_logs enthält den richtigen Wert (siehe Tabelle \ref{tab:eingestellte_werte_vor_tests}) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Settings-Page & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. & & Das Input-Feld der Einstellungsmöglichkeit max\_storage enthält den richtigen Wert (siehe Tabelle \ref{tab:eingestellte_werte_vor_tests}) & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Settings-Page & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. & Der Anwender klickt auf den Download-Backup-Button. & Bis die Backup-Datei vom Back-End erhalten wird, erscheint neben dem Download-Backup-Button eine Ladeanimation. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Settings-Page & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Settings-Seite. & Der Anwender klickt auf den Download-Backup-Button. & Sobald die Backup-Datei vom Back-End erhalten wurde wird diese automatisch durch den Browser heruntergeladen. & X &  \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Main-Page & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Am oberen Bildschirmrand wird die Header-Komponente vollständig angezeigt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Main-Page & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Unterhalb der Header-Komponente wird auf der linken Seite erst die Video-Komponente und darunter die Video-Settings-Komponente korrekt angezeigt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Main-Page & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & & Unterhalb der Header-Komponente wird auf der rechten Seite erst die Event-Log-Komponente und darunter die Email-Notification-Komponente korrekt angezeigt. & X & X \\ \hline
	
	\stepcounter{TestNumber}\arabic{TestNumber} & Main-Page & Der Anwender ist korrekt eingeloggt und befindet sich auf der Hauptseite. & Der Anwender verringert die Breite der Browserfensters auf weniger als 1200px. & Die beiden rechten Komponenten rutschen unter die beiden linken Komponenten. Alle vier dieser Komponenten nehmen absofort die ganze breite der Browserfensters in Anspruch. & X & X \\ \hline
	
	\caption{Manuelle Front-End-Tests}
	\label{tab:manuelle_front_end_tests}
\end{longtable}